\chapter{Ergebnis}
	\section{Ergebnis Auswertung}
	Es handelt sich bei dieser Arbeit um den Aufbau und die Inbetriebnahme eines \aclp{bms}. Das System wurde aus Balancen und Protektor gebaut. Aus dieser Grund besitzt die Aufbau alle Eigenschafte eines \aclp{bms}.
	
	
	welche aus drei Kommunikationsfähige Elemente  \acf{pcu}, \acf{bcu} und Sicherheitssystem besteht. Der \ac{pcu} und \ac{bcu} zusammen realisieren Spannungsmessung, Temperaturmessung, Balancing, Balancing Feedback und Strommessung von der gesamten Aufbau in und aus der Batterie, Aufgrund von gemessenen Werten es ist möglich die Zellen separat von einander anzusteuern und zu beobachten, so dass es eine perfekte Arbeitsumgebung für die weitere Arbeit mit den Zellen und die Anpassung von Software für die Batteriemanagementsysteme gibt. Die Aufbau besitzt alle nötige Hardwarelösungen für das effiziente Batteriemanagement dazu gehört einstellbare Balancing mittels \ac{pwm} und Sicherheitssystem das bei der Fehler eintritt die Batterie von der \ac{wr} trennt. Das entstandenen \ac{bcu} und Sicherheitssystem sind programmierbar was die Vervollkommnung des \aclp{bms} ermöglicht, mittels Software unter existierte Hardware. Aufgrund von diese Fähigkeit das \ac{bms} kann in der Industrie und in der Forschung verwendet werden. Die entstandene Aufbau forscht die Batterien und mittels gemessene Werte kann auch Kapazität, Lebensdauer, \ac{soc}, \ac{soh}, Batterieinnenwiderstand  feststellen. Für diese alle Möglichkeiten zu erfühlen wurde strenge Hardwareanpassung realisiert.\\
	
	Um die Elemente genau dimensionieren wurden, eine Suche nach Hersteller die passende und spezielle Elektronischenbauteilen produzieren. Alle Hardwareelemente, die bei diesem Projekt verwendet wurden, werden nach folgender Kriterien ausgewählt:
	
	\begin{itemize}
		\item das Element garantiert die Erledigung der erforderte Funktion
		\item das Element ist kompatibel mit den anderen Elementen
		\item das Element entspricht der hohe Qualität und bietet hoher Zuverlässigkeit
		\item das Element ist verfügbar und preiswert
		\item das Element wurde zuerst außerhalb des Systems betrieben, um die Funktionen des Elementes besser zu erfahren.
	\end{itemize}
	 
	 
	%Gessamt beschreibung von der Experiment Systhem.
	Der Verbindung zwischen Batteriepackcontroller und Batteriegehäuse realisiert durch Federkontakte in welcher der Controller angespannt ist, Abbildung: \ref{abb. Pack}.
	
	\begin{figure}[h]
		\centering
		\includegraphics[scale=2]{Bilder/Pack/Elektronik_04}
		\caption{Relay Ansteuerung}
		\label{abb. Pack}
	\end{figure}
	
	Der \acl{bcu} besitzt alle notwendige Hardwarelösungen um die Batterie, auf die höchste Stufe, Überwachen und Ansteuern, das Hauptelement dafür ist \ac{ic} LTC6811. Der Spannungsversorgung für der \ac{pcu} kommt direkt aus die Batterie in Gegensatz \ac{bcu} braucht ein Netzverbindung um eigene Energiebedarf zu bedecken. Sicherheitssystem brauch mindestens Zwei externe Spannungsquelle für \ac{mcu} und Peripherie(Rauchmelder, Warnanlage, Relay). Alle drei Elemente sind Galvanisch getrennt was für die Systeme mit hohe Spannungen relevant ist \cite[S.2]{ltc6811}. Die Kommunikationsleitungen sind dabei durch elektrisch nicht leitfähige Kopplungsglieder aufgetrennt. 
	
	Die Gesamt Aufbau steht Bereit aber befindet sich in der Testphase und wurde auch in andere Projekte verwenden, das zeigt eine Vielseitigkeit und Flexibilität von entstandene System. Das \acl{bms} wurde für Batterieladetest mit Balancing, für Kurzschlusstest in der Form einer Monitor und Relaysteuerung und auch für die Temperaturmessung von der \ac{pcu} angeschlossene Balancing Widerstanden verwendet. Wehrend der Messung wurden die Werte in ein Datenbankserver auf externer Computer gespeichert. Für genaue Forschung und Problemklärung wurden die Werte in der Form eine Kennlinie dargestellt. Als Beispiel dafür steht Batteriespannungsmessung während Kurzschluss mit Fehlerhafte Messwerte in der Abbildung: \ref{abb. ks_versuch_zelle}.
	
	 \begin{figure}[h]
	 	\centering
	 	\includegraphics[width=1\textwidth]{Bilder/KS/KS_zellen.pdf}
	 	\caption{Relay Ansteuerung}
	 	\label{abb. ks_versuch_zelle}
	 \end{figure} 
 
 	Die Werte in der Abbildung: \ref{abb. ks_versuch_zelle} repräsentieren Kurzschlussversuch. Obwohl der \ac{ic} sein Spannungsversorgung direkt von den Zellen bekommt und die Spannungsgrenzen im Bereich von 5.5V bis 75V liegen, liefert die System ein Messfehler. Grund dafür ist, dass die Zellen während der Kurzschlussversuch beschädigt worden was bei der Differenzspannungsmessung ein Messfehler produziert. Diese Hardwarestechnische Problem muss nachbehandelt werden, trotzdem im Normalbetrieb wurde die System schon mittels Sicherheitssystem abgeschaltet und diese Situation sollte nicht vorkommen aufgrund das der Zellspannung nie Null sein darf(bezogen auf die \acs{lfp} Zellen mit den strengeren Spannungsgrenzen). Der Versuch zeigt das die System hat die Messwerte fast bis zu vollständige Zellen Zerstörung geliefert was ein Erfolg für die System ist.  